逃兵 (1)

逃兵 (1)

據說，這個世界裡，
每個人總有機會跟兩個毫不相識的人，長相有九成相似。
這是我在日本動畫《KUROMUKURO》裡學到的，
由於我從未遇到另一個跟自己相像的人，
對於這個說法孰真孰假，我心裡一直沒有譜。

直至上月底，我遇上了另一個蘇蔚藍，
我開始傾向相信。

這個「蘇蔚藍」是個網上藝人，粉絲都叫她「B仔」，
也不知跟元朗涼粉店有沒有關係。

最初看她在Youtube裡的演出，就覺得她有種說不出的眼熟。
心想：笑容甜美的女生大概都生得差不多樣子，
熟口熟面不出為奇，也就沒有多想。
跟處理其他性感的／美美的公眾人物一樣，
很順手便加了她的Facebook專頁。

有天晚上，Facebook主頁裡出現了一則B仔的動態，
引起了我的注意。
Status只有數字：

B仔
3月25日 03:45
又從夢中驚醒..

配相有別於平時三更半夜都化衡妝，
但同你講就瞓的美圖獸獸收兵照，
是一張眼紅紅的生活相。
背景也儼如無交電費俾電燈公司cut了電，沒有著燈，
嚴格而言曝光不足沒構圖沒美感可言。

可是，正是這個昏暗的畫面、
這個雙眼紅腫的三七面，
跟我腦海中某個封塵已久的場景重疊在一起。
跟我認識那個，
在某年某月某日跟某一任男友分手以後
把我叫出來陪伴她的蘇蔚藍，
相似度達99.9%。

－－－

蘇蔚藍的英文名叫Azure，是天空的藍色。
我總愛戲稱她「So Blue」。

我曾對蘇蔚藍戲言，我是她的必理痛，
因為她總是有咩頭暈身慶才想起找我。
每當她遇上不如意，電話裡想找我訴苦時，
我總會搞爛gag：
「How are you? Why you are so blue?」

算起來，她也已經有一、兩年沒有再找我。
這大概是件好事，雖然不太甘願，
但我真的希望，她能夠活得寫意。
不要像潮文《仆街磁石》裡的文老師。

－－－

我往下翻看了幾篇B仔這個多月來的status，
其中一篇相片是一雙腳站在一個浴室磅上，
跳字顯示著40.5KG。
文字：

B仔
3月7日 22:09
現在才知道，原來背負我是這麼重，辛苦你了。
#沒有了笑容

另一篇相片是一部跌爆了Mon的三叔Android手機，
文字：

B仔
3月8日 18:15
鬆手後跌到粉身碎骨也只好成全。
#學會放手

大概是過往被蘇蔚藍訓練有素，
又或者我天生對傷感文字特別敏感，
總之，憑這些status，
我幾乎1200%肯定，B仔被單身了。

往下粗略看了一些厹的留言，
大抵都是叫她再睡一會、睡不夠會皮膚差、
其實你40KG一d都唔肥、舊嘅唔去新嘅唔黎、
買iPhone可以搵我買有員工折扣之類。

厹為了博得佳人注視，
會在她們Facebook裡每個status也留言，
把她們奉為娘娘、女神，自己甘心做兵。
一直以來我也告戒自己，不要跟他們跌入同一水平，
也因此從來吝惜在她們專頁上按讚或留言。

可是今天晚上，感覺有點不太一樣。
我重新整理了頁面，碌回「夢中驚醒」那個post。
看著那張酷似蘇蔚藍的相片，
我想，如果她就是蘇蔚藍，而只有我知道她剛失戀了。
我會怎樣做？

我總沒法對這個人視若無睹。
就算被當成厹就厹吧。
我想了一想，在鍵盤上輕輕敲上一句，再按下Enter鍵送出。

畫面更新，新的留言顯示出來。
「How are you? Why you are so blue?」

(待續)

MV【玉蝴蝶】分享：